% @Difficulté 2
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @Titre   Développer et factoriser
% @SousTheme Problème
\begin{exercice}[Source=MathGM, Trajet={2}] 
 Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par : \\
 \hspace*{2cm}$f(x)=2x^2-4x-30$
 \begin{enumerate}
     \item Montrer que $f(x)=(2x+6)(x-5)$.
     \item Montrer que $f(x)=(2x+2)(x-3)-24$.
    \end{enumerate}

  \end{exercice}


\begin{Solution}
	Soit \( f \) la fonction définie sur \(\mathbb{R}\) par :
	
	\[
	\hspace*{2cm} f(x) = 2x^2 - 4x - 30
	\]
	
	\begin{enumerate}
		\item Développons l'expression \( (2x + 6)(x - 5) \) pour vérifier qu'elle est égale à \( f(x) \) :
	
	\[
	(2x + 6)(x - 5) = 2x \cdot x + 2x \cdot (-5) + 6 \cdot x + 6 \cdot (-5)
	\]
	\[
	= 2x^2 - 10x + 6x - 30
	\]
	\[
	= 2x^2 - 4x - 30
	\]
	
	Nous constatons que cette expression est égale à \( f(x) \). Donc,
	
	\[
	f(x) = 2x^2 - 4x - 30 = (2x + 6)(x - 5)
	\]
	
	Ainsi, nous avons montré que :
	
	\[
	f(x) = (2x + 6)(x - 5)
	\]
	
		\item Commençons par développer l'expression \((2x + 2)(x - 3)\) :
	
	\[
	(2x + 2)(x - 3) = 2x(x - 3) + 2(x - 3)
	\]
	\[
	= 2x^2 - 6x + 2x - 6
	\]
	\[
	= 2x^2 - 4x - 6
	\]
	
	Maintenant, considérons \( (2x + 2)(x - 3) - 24 \) :
	
	\[
	(2x + 2)(x - 3) - 24 = 2x^2 - 4x - 6 - 24
	\]
	\[
	= 2x^2 - 4x - 30
	\]
	
	Nous constatons que cette expression est équivalente à \( f(x) \). Donc,
	
	\[
	f(x) = (2x + 2)(x - 3) - 24
	\]
	
	Ainsi, nous avons montré que :
	
	\[
	f(x) = (2x + 2)(x - 3) - 24
	\]

	\end{enumerate}
	
	
	
  \end{Solution}
\begin{Indice}
	
\end{Indice}
\begin{Reponse}
  Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par : $$f(x)=2x^2-4x-30$$
  \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      \item $(2x+6)(x-5)= f(x)$.
      \item  $(2x+2)(x-3)-24=f(x)$.
     \end{enumerate}
\end{Reponse}